好奇想知大學lecturer 同professor人工有幾多？醫療科嘅會唔會高d？

好奇想知大學lecturer 同professor人工有幾多？

醫療科嘅會唔會高d？
例如
醫科教授
物理治療教授/lecturer

人工會唔會同醫院返工一樣定係會少咗

好耐之前見過係咁
但唔知咩大學同科目

How about guest lecturer

學術界黑工多，沉迷學術，害人害己，不可一，不可再

無想像中咁高，去中校教會易D搵到個人工。Assistant Prof得5-6年機會，過左又上唔到associate Prof 就bye bye

咁都幾灰 辛辛苦苦競爭到professorship
點知人工都係得咁少 升associate又要繼續競爭

好似同中學老師人工差唔多咁

少過中小學教畜

少好多

中學老師starting已經35k
高過lecturer I

表哥hku教post grad finance 第一年就 2xxk per month plus 25k housing allowance

普通老師max 73k >>>> professor

咁高
睇嚟唔同科人工會唔一樣

做professor出去R做project 先係揾大錢，撚有心教書。。。特別大陸嗰啲，英文廢又唔識教

可能因為佢Ivy league phd

唔R下project真係太低人工

下 依加唔至
Associate prof都10k啦
你呢個唔係大學？

最搵得錢係做research....
之前我老細只要r 到任何funding, 間u會畀返10%佢
當然啲research睇field, humanities同arts嗰啲就唔會咁

100k
Typo 😂😅

二十年前？而家assistant professor minimum 都above 60k 啦

我記得好似有幾間大學都係差唔多價

點會，大把十幾二十年都係assistant professor

邊間U?

好霉

教大學好似仲舒服過教中學啦

中學d人個個博老命

大學自動波

大學老師入行要求高好多
人工反而低過中學老師

60k，有幾多個PhD上到Assistant Prof? 教中學10年，讀個比錢master，人工重高。

academic 係個人成就大個錢財成就

要計埋舒唔舒服掛
中學要博dse要對課程好熟
中學都好多碩士老師

大學上堂讀下powerpoint 就得，最好讀到無人想聽同問你野咁就好輕鬆

仲有funding之類

大學教授都要chur research
中學個d 老師讀taught master
大學教授起碼Phd

taught master 唔計熱門科都係課金就有得讀啦

教journal以前可能係資深記者/採訪主任, 教醫科可能做到顧問醫生, 人工點都有差距啦

做緊免費勞工

仲有中學係長約
唔犯大錯基本做到退休
唔似Prof. 咩福利都冇
又要教書又要出文

車錢都蝕埋

一定科科唔同
剩係知Finance Prof應該比較高
上堂個Prof自己講低過出去做我做咩要黎教

好驚訝咁少人知道中學老師人工高過普通lecturer 不嬲都話中學老師人工好撚高

pin this

教師跟公務員薪酬。

又真
講深應該al深d 上得中67

個個都博老命問埋d深野

大學想合格比較易 冇咩人有心來問深野

冇咁大壓力

中學比人問到口啞啞就好柒

咁霉

勁 但finance 嗰邊d lecturer 好chur 做過佢地幫手

又係課金有得讀了

有啲Professor 仲有funding攞，仲有啲係consultant。
搵幾多睇你幾識R

我都想知點解。不過真係幾多，二十幾三十年都係lecturer 都見過，又唔係唔做research 既。

幾年前Research Assistant Prof起薪4萬8港元，依家有無升到就唔知

大學有TA
上堂鳩教就得啦

因為associate Prof已經係上tenure，坐正就終生
要上除左你自己研究，仲要睇有冇位，關係好唔好
keep住assistant 就續約續到2046

幾多年前升左3倍啦

你都硬膠，大學要出paper，壓力大好多。
中學班教畜脫曬節算鳩數啦

依家有5-6萬

你啱啱讀u梗係唔知啦，讀u教個d野喺教授眼中只係bb班
唔好以為人地廢先得嫁，睇下你個professor出過咩paper就見真章。

我中學遇過好多教畜unun腳hea教

Hku Professor 150k +

想clarify一下 見到有d人分唔到lecturer/professor title既分別
Lecturer唔等如professor
Lecturer你有edd//master都可以做到
所以lecturer人工唔高唔出奇
而且lecturer又無要求話要做到幾多research
Professor基本上都係得assistant/associate/chair
做到既一定係要讀過phd
簽約都有每年要做到幾多research既要求
幾年內達唔到要求就無得續約
有錯請糾正

lecturer 都有research 既 requirement，除非係講明或者係舊嗰批，完全無research 既只有instructor / TF

係香港，Professor 既 rank 仲有 (full) professor, 係 associate 同 chair 中間

做到既一定係要攞到 doctoral degree (唔一定係PhD), PhD candidate 只可以係 lecturer，某D disciplines 除外, law for example

幾年內達唔到要求就無得續約 < 未必, 八大都有幾年都無output 既仲可以續約既，不過唔多同會有pressure，我識得一個名校PhD grad, 而家都6x ，做左幾十年都係assistant professor, meet 唔到 research requirement 搞到同事同學生個個都知，一樣續左7, 8 年約。

d research student TA

港大阮志華都頹到associate professor止步

個個都教授咩

沈旭暉都係

可摸耳抄番pastpaper俾我地學生
大家好黎好去
你唔使壓力大出paper
學生又可以輕鬆啲靚grade

應該大部分唔收錢，或者象徵式

research post應該有埋 sponsor
人工會再高d?

教書根本搵唔到錢，做教授的意義是創造新的東西，有價值的新東西才搵到錢。

讀醫療科要聽指示沒辦法用腦創造新東西都唔會有搵到大錢的希望。

掉轉咁講
咁你入到做大學老師都夠做到中學老師咖
點解唔去做

咪鳩噏啦
俾你有PHD都係跟薪酬表乜撚嘢讀個Master會加人工

中學太多行政野 好多人避之則吉

唔識咪撚講啦
大學tenure咪就係長約囉

你肯定?
咁前幾日炒果位係乜水?
邊有咁易拎到長約呀Ching

佢咁後生

佢好似無再做academic

睇呢個post又係成班傻閪唔識扮識鳩up
唔同大學嘅lecturer同professorship grade人工都唔同
但唔會爭得好遠，前面個表係好耐以前㗎啦，而家高咗一截
Medic嘅人工係會喺大學出嘅高過其他dept，而且因為全部都會喺出面醫院掛牌，有自己診所，所以收入一定唔更只呢個數
同埋lecturer同professor係完全兩個職系
Lecturer係唔會升職到變教授 等如大學EO唔會升左做professor一樣
Lecturer係全部合約制
Assistant prof你可以當係宜家中小學啲合約副教師一樣 所以前面有人話做幾年就完約係經常發生
Associate prof先係有tenure 進入faculty

宜家八大寫明左lecturer都要doctoral level啦

Assist prof 咪好
RAP先慘

TA通常教得認真過prof

Grant錢唔可以自己袋咖

肯定啊
你以為長約就唔炒得？
中學老師牌都吊埋喎
宜家係玩政治啊小朋友

同埋完約係唔使經校董會
睇下新聞啦 講曬校董會點樣投票炒佢喎
就係長約先要搞呢啲野

夠 post doc 慘？大把 HKU PhD 無教席

人地過埋下年先拎到終生制
提早同佢講定唔撚續咁唔係炒？
講真人地講緊中學同大學比
你就叻唔切衝出嚟
驚死人唔知你好叻
小朋友 老屎忽你咪繼續串柒柒囉
懶係高高在上 人唔笑狗都吠

所以行既路線唔同 亦都唔難理解PROF唔識教書唔會比人炒
出得少PAPER / RESEARCH冇起色 大學會比好大壓力

最後大學生=要自修學野 其實只係香港惡性循環
如果睇書自己明晒既話 咁請個咁貴人工既黎教把撚咩
叫PHD小班教學都夠料啦 最緊要又平

中學個個教蓄鳩fing fing
唔係名校 連跑成績都唔洗
薪高糧準
呢份工冇得輸

正因為咁學校都唔會同你簽長約
合約制壓榨返班教蓄

你on9真係唔撚係扮
我話大學tenure即係長約
你問我係咪肯定
我話係
你又問我咁點解會俾人炒到
我仲一下子load左去Benny Tai佢tenure
原來你講福田敬二 根本就未tenure咁當然唔係長約啦
唔係我老 係講你智商細路哥咁啊柒頭

okok

又係到唔識扮識
學校編制位係一定要請足人先夠班師比
係冇得話hold住唔俾
而且編制位人工係EDB俾 如果合約位係要學校自己出錢 所以冇學校會咁on9
除非直資私立 但呢兩種根本就冇長約 又何來簽長約？
你都係收皮罷啦

Professo啲external appointment先fatfat

其實係中學班教畜大高人工
定大學班lecturer 人工太低

好多人完全唔知中學／大學咩工作環境
仲以為教畜un un腳
係大學做就好好pay
時代唔同啦 除非你ivy league／oxbridge phd
否則拎住普通phd好多都返中學教
至少好過做流浪講師

香港係咪冇teaching professor?
想教u/hd/asso 但唔想做research

可能講緊舊式英制lecturer-> reader-> professor

中學班教畜大高人工，有埋公積金添，lecturer 乜都無，得MPF同 medical

香港有行過舊式英制？

唔做research 得 instructor, 有professor of practice ，不過而家好少。教hd/asso 既lecturer 都要做research?

vary agger，不過拎住普通PhD 好多都去CC 教

點會冇
中港大以前都係啦

佢唔係未tenure, 佢呢種level, 又係Dean, 點會係未tenure？佢係年紀大無得tenure, HKU 限住 above 60, 全部non-tenured 續約

其實醫學院個d clinical assistant/associate prof 係咪唔洗PhD/MD就做到？係咪總之佢係practicing doctor + research +教書就可以係clinical assistant prof?
同埋做MO/AC人工都上到10萬，咁academia個人工會唔會同其他faculty唔同？

又係個種政府咁高人工又唔去做既港豬論調
人想要專業係理想追求, 一個社會就應有呢d向上流/專業化既機會, 否則個個都流於表面冇深度淨係打份工

professor比普通老師pro上百倍, 付出同影響都極大, 咁薪工完全失衡就係社會問題, 其他地方普通老師邊有咁高, 叫人你又唔做呢d講法直頭係insult人地付出一生既專業 理想就係抵low pay?

visiting lecturer係咪冇人工? part time lecturer人工係咪少過full time

係 所以都唔駛諗得咁灰既
土炮phd 都唔少教緊cc / 樹大/鯨大個d
比起中學我諗會時間鬆動dd
都係一條出路

Hd ive唔洗 當年都係得好少老師係phd
Asso唔肯定

係 李青龍都係 之前上曬報紙
咁tenure係咪即係長約先
上面條撚屌唔信喎

應該係自己唔玩姐

你就真係on撚9侮辱緊學者
做得學術我肯定百分百根本就唔係為左人工
第一你唔係以為真係得前面個表嘅人工掛
Assistant pro起薪宜家已經接近60k 比中小學教師高20k
你要比較都用postdoc比較啦

另外你知唔知入academia係爭崩頭
好多人係爭唔到先逼不得已去左中學教書 大把係PhD
因為香港中學簡單講就係厭惡性工作
等如點解通屎渠人工咁高 因為唔係咁根本冇人做或者根本冇得以人工去吸引競爭者提升質素

宜家都要doctoral
唔一定要phd

你連我講咩都仲未明係度懶醒我都冇講過學者為錢
我係講緊社會資源分配不當, 專業既太低人工, 鳩流既人工仲高過專業呀
中學教師狂跳pt, asist prof又可以跳得幾多呀
為理想就應該被low pay? 做社會最top最top知識既人, 影響成個社會發展傳承既人點解唔值得比高人工先?
定係比高人工就係侮辱學者理想呀
放句on撚9就覺得自己見解好獨到好威

你真係唔識咖喎
Assist prof 都係每年跳
Max可以去到80k 而且係通常未去到max 一係走一係入faculty asso prof

你想係到表面懶道德高地不過實際就係魚蛋論
先唔講現實professor grade係高人工啲嘅事實
你嘅重點係因為中小學教書係鳩流所以應該減人工姐
你呢啲屎忽鬼咪咪就係覺得點解大學生會人工低過洗碗 廿蚊張啲frd囉
你不如問地盤點解唔係為人類知識貢獻人工要咁高

香港中小學人工高係事實
但問題係第一，我講左，相對起外國根本係體力勞動嘅厭惡性工作
外國平均一星期上課時間係個位數，就算大陸都係最盡十小時，額外每小時係有錢收
香港係講緊可以去到十五到二十小時
第二，平均工作時數係一星期五十小時，相比外國四十小時
第二，香港任何跟公務員薪酬嘅工人工都係高，因為香港平均數工，而薪酬表係跟平均數拉，咁唯有怪香港人錢人做乜鳩咁有錢
香港醫生護士都係高過外國人工一大截添，因為HA都係跟薪酬表

我知你又會話有啲教師好hea，又乜乜柒柒，咁呢個係長約際嘅問題，同人工係咪相襯冇乜關係
醫生夠有出嚟診所做左幾十年之後出嚟淨係識睇傷風感冒，揾得仲多過HA MO，咁又因為咁全部應該減人工啊？

同埋長約冗員呢樣野大學一樣有
大把professor grade一入左tenure就唔再出research hea做大有人在
個情況同中學直頭一模一樣
Contract assistant prof 就chur爆
入左tenure唔搏升咪hea做hea教
同埋大學教授唔應該教好書唔知點解變左香港覺得係正常
可能因為香港冇research center
外國想research focus會去研究所
做得大學位其實係要求埋教育 好多係要進修埋pedagogy
否則大學生使撚返工啊？不如全部淨係去大學考grad exam得啦

咁系主任又等於邊個 level ?

咪係中學呀SIR要長期KEEP住AL拎BA水準
問咩識咩
大學果D後生就勁
一畢業後唔點用都回塘啦

唔係話佢地後生唔勁 不過畢業唔用回塘好正常者
年年重心教果幾個TOPIC
中學果D要全部精通

係連登先當中學老師廢 好多都碩士啦 淨係英文DSE都有成半肥啦

人地教英文果個係精通BAND1果D

回塘呀 有幾多人考完試仲記得D內容呀?

咁辛苦拎完5星星又去番要日日KEEP住5星星水準

中學老師貴在呢到者

不過BAND3果D唔會有人追問

BAND1 D學霸問到底 回塘既話好易答唔到

唔好搵中學老師 同大學教授比 差唔知幾多皮

Ust 有

中學住任級大約等如大學普通科副教授人工。
普通老師先有3萬至7萬多D 一個月。即係大約係assistant professor人工。
中學校長就等如教授級人工，13, 4 萬一個月。

個人認為
中小學老師係嚴重overpaid
以前唔知
呢件年好多垃圾2nd low third
有d分分鍾非8大畢業
補個pgde就話教書
有無廉恥？
而家dse課程又淺左
仲要出咁既價養班垃圾
之前補習同個學生吹水
個副校做左十幾年d
Knowledge 廢到仆街
D人工應該用嚟推洗腦教育

一間間學校。

原來D professor都幾低人工
唔怪得個個都有副業做CEO
真係分分中寫code都高人工過佢

哩行咩人都有，

仲要 唔洗點做research
除左教通識/教材變先要

上Google同大學學術研究比

BU 2018年ge數據
仲要係2018年之前5年ge中位數

我有朋友會考幾分 讀輔仁大學 番黎教大pgde
依家小學做perm位

到到都係架啦
但我就好睇唔撚起d老師既
當然有d真係春風化雨
啟發學生 培育成材
呢d就真係 值得專敬既
但我經歷見到既
接近全部都係垃圾
D撚樣大學出哂貓
咩都唔識就話去教書？
你overpaid 靜靜雞雞都算啦
就嚟話自己值先on9
是撚旦係d engineering film
找個嚟都做得野過班教畜啦
野又識得多過你 仲要戴埋老母返工
人工俾盡5萬

不過professor有教職員宿舍
唔洗租樓

應該好撚多啦
最慘係d廢老師
會阻住個叻既上位
以前中學有個老屎忽
成日恰個中大master呀sir
但自己拎住本answer
都唔識計 直接抄答案
不過條友講咸濕笑話係幾正

大學教師的人工
同中學，小學老師比唔係最大優勢

最大優勢是少行政野同可以自製假期
學生有DAY OFF 老師都可以有

分別係邊
我以前讀i大 大部分老師係master

真心覺得大學要高人工d

中小學重高過大學

大學老師要出好多papaer

教書唔係main duty

呢個range 應該真係有 15年以上

好多人比#2個圖誤導左

十幾年前架

而家會高d

做lecturer 咪得
升到PL 既話人工都唔低
教到你死為止都得

Assistant原來咁少

有fd做相關工作，4x年紀既講師60k人工
其實同中學老師差唔多，但又係有phd background. 又成姐

Assistant prof 到 full prof 通常都5~15萬人工，每間U 不同dept 分別可以好大，私校會低 20~30%

另外除左呢個人工，亦會根據佢有無take 埋其他post, 會有額外津貼，例如dept head, vice head, program coordinator 之類
會額外有 幾萬至10幾萬

如果係clinical or practice role, 會再有呢類津貼

所以非醫類又乞食科真係會由上而下，由full prof 到ug fg 都係乞食

但正常做 3~4年既assistant prof 至少都有7萬左右既

4x歲60k, 唔知仲有冇得再上

中學係28k~13萬

果d 話中學仲高既人係咪傻左

仲有，做得full prof 既人係點都會有dept head or vice head之類既duties. 果d 既津貼有十幾萬係額外pay

full prof 通常有dept 職務，果d post 有額外十幾萬津貼

full pro幾撚辛苦先得嫁
平日工作就你寫proposal r funding
再出紙，仲要分d時間教書改卷
校長就

你好似搞錯左
full prof 大把phd學生同RA 仲有admin 幫手做野

full prof 大部分唔會教ug courses, 所謂改卷係有tutor 或demonstrator 幫手

而教既pg courses, 好多根本唔洗考試
加上佢地只會教一兩個courses,

而且已經full prof, 所以唔洗瘋狂出paper,
所以根本唔係你所講好辛苦

最辛苦反而係assistant prof, 因為佢地要瘋狂出paper, 但又無乜funding 請RA, 亦唔多mphil phd學生，仲要教ug courses, 又考試又present 又coursework. 仲要好大壓力，驚出唔夠paper 就比人踢走

所以好多ap 係痴線的

不了啦，我就係識個做緊dean既prof, 基本上日日開會，間唔中教一兩科，自己出卷，自己改midterm
去到年中就成日同我講要寫proposal present再r政苦funding日日寫到7,8點，寫完又改
research唔洗點理就真，但做admin work做到痴線咁囉

係？
理科？

係呀

就算係15年前
所有大學staff人工超過180萬都多過700人

呢篇14年

職員最高年薪逾550萬
財務報告亦列出大學各高薪職員的薪酬水平，連同臨床教職員在內，港大有三百一十一名教職員的年薪由一百八十萬至五百五十萬元以上，較去年增加一成六，當中有一人的年薪高於五百五十萬元，有兩人的年薪介乎四百九十五萬至五百一十萬元，據知除前校長徐立之外，醫學院的臨床教授亦屬高薪一族。

寫grant 叫唔叫admin嘢

係你幻想校長好得閒啫

有堆唔係study base
例如the i

聽聞 無要求/要求好低

訓左幾耐
起碼15年前

assistant prof都嫌搵唔夠就太大貪啦
同之前個高級運輸主任昇唔到職自殺有乜分別

完全同意

有D U仲有教職員宿舍

其實教師係乜7福利都無
housing、medic、雙糧、年假……總之你諗到ge福利都無
一年有兩日emergency leaves
就係直系親屬紅白二事、入醫院

咁有heart, 自己出自己改
咁但係都係一兩科姐，ap 同lecturer 教幾多科

仲有medic, insurance, 侍產都有
仲有每年allowance 去conference 其實係變相資助去旅行

大學就係要玩排名

唔識出paper = no value

肯定唔係啦
而家d prof 既min都1xx k
之前有個frd係U度做講

所以我咪意思professor咁chur 但人工原來可以低過中學教師

自細寒窗苦讀
讀完Bachelor又PhD又postdoc
快則5年慢則十幾年
換黎既係 可能都唔夠一個alevel考DDEE 碌入IEd教低form既GM高人工

你話香港幾撚好笑
已經講緊大家都係教育行業 大家份糧都係源自政府funding

所以近年多左個Trend係 讀完PHD返去教返中學
特別係無network無父幹既local學生
鐵一般既事實黎

年資 出文經驗 跑數拎到幾多grant
但做到prof都起碼係準備執掌dep dept head (講緊non clinical)

等於同你講黑警咁高人工你唔去做?
班友真係永遠都唔厭

果陣讀hd 個lecturer話自己$1500/hr

香港人工差唔多世界數一數二高
外國講緊assist prof同中學老師差唔多人工

係香港中學老師人工世界數一數二高就真下